空心菜 空心菜 你在哪裡？

他聽到那清脆溫柔的聲音叫道：「空心菜，空心菜，你在哪裡？」
他登時便想大聲答應：「我在這裡！」但這個「我」字只吐出一半，便在喉頭哽住了。他伸手按住了嘴，全身禁不住地簌簌戰抖。
因為「空心菜」是他的外號，世上只有他和戚芳兩人知道，連師父也不知。戚芳說他沒腦筋，老實得一點心思也沒有，除了練武之外，什麼事情也不想，什麼事情也不懂，說他的心就像空心菜一般，是空的。

現下呼叫著「空心菜」的，明明是師妹戚芳的聲音，那是一點也不錯的，決不是自己神智失常而誤聽了。
「空心菜，空心菜，你在哪裡？」這幾聲呼叫之中，一般地包含著溫柔體貼無數，輕憐蜜愛無數。不，還不止這樣，從前和她一起在故鄉的時候，師妹的呼叫中有友善，有親切，有關懷，但也有任性，有惱怒，有責備，今日的幾聲「空心菜」中，卻全是深切的愛憐。「她知道我這幾年來的冤枉苦楚，對我更加好了，是不是呢？」

空心菜既苦真係寫得好
最後師妹仲講咩一夜夫妻百夜恩
白白送左自己條命

可是，那聲音又響了，這一次是近了一些：「空心菜，你躲在哪裡？你瞧我捉不捉到你？」聲音中是那麼多的喜歡和憐惜。
狄雲只覺身上每一根血管都在脹大，忍不住氣喘起來，雙手手心中都是汗水，悄悄站起身來，躲在稻草之後，從窗格中向外望去，只見一個女子的背影向著自己，正在找人。不錯，削削的肩頭，細細的腰，高而微瘦的身材，正是師妹。
只聽她笑著叫道：「空心菜，你還不出來？」
突然之間，她轉過身來。
狄雲眼前一花，腦中感到一陣暈眩，眼前這女子正是戚芳。烏黑而光溜溜的眼珠，微微上翹的鼻尖，臉色白了些，不像湖南鄉下時那麼紅潤，然而確是師妹，確是他在獄室中記掛了千遍萬遍，愛了千遍萬遍，又惱了千遍萬遍的師妹。

只聽得戚芳又叫了幾聲「空心菜，空心菜！」狄雲心旌搖搖，尋思：「她這麼叫我，情深意真，決然不假。再說，若是她要我性命，我就死在她手下便了。」心中一酸，突然間起了自暴自棄的念頭，第二次舉步又欲出去。
忽聽得一個小女孩的笑聲，清脆地響了起來，跟著說道：「媽，媽，我在這兒！」

狄雲心念一動，再從窗格中向外望去，只見一個身穿大紅衫的女孩從東邊快步奔來。她年紀太小，奔跑時跌跌撞撞，腳步不穩。只聽戚芳帶笑的柔和聲音說道：「空心菜，你躲到哪兒啦？媽到處找不著。」那小女孩得意地道：「空心菜在花園！空心菜看螞蟻！」
狄雲耳中嗡的一聲響，心口猶如被人猛力打了一拳。難道師妹已生了女兒？難道她女兒就叫「空心菜」？她叫「空心菜」，是叫她女兒，並不是叫我？

推

空你老母
通菜呀

以為又係城大菜芯post

好彩最後有水笙